(求救)有冇銀行hr喺度，有野想請教

小弟最近同某銀行簽約，有d background check嘅問題想請教吓做過銀行hr嘅巴絲

有野講就講啦

小弟持有屋企人公司股份，但我冇擔任董事，間公司亦都冇喺請我果間銀行開公司戶口。 銀行HR打畀我話要查吓有冇利益衝突，要遲D先可以通知我個結果，而最壞嘅後果係取消個offer。 我宜家等佢個調查結果等咗兩日。

我想問咁樣嘅情況我係咪真好好大機會畀人收返個offer定只係個hr嚇我?

利申: 我個位係做aml，約已簽

Aml要有咩相關經驗先做得？

乜見份工都要申報資產架咩

我之前申報過做董事，後尾我辭咗董事，咁佢咪問我喺間公司有冇股份，做股東都會有利益衝突?

查利益衝突應該係compliance負責，hr應該都唔多清楚
利申: 9up

做股東都會有利益衝突?

我地銀行係我地HR自己查番，由唔同中介人嘅牌照/查冊，到破產紀錄、legal search全部要查，check過哂乾乾淨淨先會出offer，所以你真係9up

答番巴打問題，正常你係股東唔係董事，唔會有問題，最緊要所有野如實申報就得，2日唔耐嘅，以我地銀行為例，最近請幾十個winter intern番黎，可能要多幾日，正常個HR咁樣同你講得，都會出offer嘅

就算係董事都未必唔得
但最好就主動申報左先

Aml investigator contract?

買股票都要申報？

你係幾時apply架？等左幾耐簽約

樓主家底好厚

depends, 如果你係有機會接觸insider information 如會計，finance，dcm，ceo office，com sec
應該有限制
樓主個case 唔係買股票咁簡單，係同某上巿公司大股東有直屬關係(如果冇上巿就應該冇事)
申報左比hr black and white ,有冇處理就間間唔一樣